如果要建造新香港,有一個地方好適合

就係紅色點嗰度!
原因係因為澳洲都係普通法,適合做生意!

仲有佢嘅緯線同香港接近,咁樣個時區同香港接近嘅話!可以同紐約倫敦互相配合!紐倫港!

不過難題要諗點樣喺沙漠起樓!同埋嗰度幾乎係空地需要城市規劃!
有冇工程師同城市規劃人員諗到點做?

同埋如果喺嗰度起身香港做金融中心,咁對澳洲有好處!
就係增加澳洲經濟多元化,從而減少對中國嘅依賴!咁樣可以可以防止極權擴散!
我唔想見到有獨裁國家喺金融中心!
中國 新加坡

push

国安法嚴重漏洞

推比澳洲政府、議員、傳媒啦

如果人地覺得ok就有機會成事

但係人哋一接收我哋就會諗係幫助發展即刻!

做好城市規劃先啦

如果我哋可以規劃好,可以加快澳洲收我哋!

驚唔驚比毒蛇咬？

沙漠有咩?

響尾有冇？
冇記錯西北好撚多毒野

咪玩啦

台灣中南部 近蔡英文家鄉嗰邊
已經好啱香港人建香港村

台灣唔係普通法,台灣行大陸法!
但係澳洲係普通法

況且同中國近,作為金融中心有啲唔安全

除左基建,商業網絡都好重要,都要長時間先做得起

再加上嗰度係荒地,仲要係沙漠,有冇土木工程師幫到手?
仲有水資源,用海水化淡最好,最好唔好抽地下水,唔係嘅話好容易乾涸,荒漠化

Sim city 試下起一次先

如果你有啲噉嘅諗法
同胡鍚進條撚屌話只要有心邊度都係香港有咩分別?

一黎就去沙漠打大佬

起得大城市 啲大自然生物都走佬啦

因為得嗰度適合!
時區接近香港,同樣係行普通法!
同埋你中國大陸遠

同埋澳洲政府應該淨係畀我哋喺度荒地,佢嘅目的就係想發展荒地!

南半球las vegas

要去到好似杜拜個班仆街咁有錢先托得起成個城巿

沙漠起嘢難度高好多
周圍無資源, 乜都要運入去

香港人大部分人走資都有好多資金!
唔知夠唔夠起城市

有無人覺得唔work
香港成功同地緣政治好有關係
香港近大陸 行普通法 同美元掛鉤
公司想進軍大陸市場 可以搵香港放心擺資產
搵塊爛地搬啲香港人落去 可能搬到香港精神香港文化 但好難再有返以前地緣政治優勢做金融中心

稅收點計先？
澳洲無理由比你咁著數係自己國家得1個城市 行低稅制

變成城市咪得囉

紐約倫敦稅率都好高,但又做到金融中心?

要搵李嘉城級數先搞得掂

因為普通法係用案例
大陸法係用條文

用案例嘅話方便好多!

行大陸法要改條文需要好多時間,到時個世界都變曬啦

的確 所以香港搬左去第二度 就唔會係國際金融中心 但亦都會有機會做大家理想中既烏托邦

做烏托邦都需要好多資金維持

路都冇條金融中心

可以做東南亞生意,大洋洲!

仲有航運,向東行喺非洲,應該唔成問題

基建其實好很貴，你睇啲大白象就知

喺香港佢哋係大白象因為佢哋唔係為咗我哋而起，或者起嚟冇用

但係對於一個乜都冇嘅地方，呢類工程係真係需要，即係喺機場跑道，鐵路，隧道，高速公路，發電廠，污水處理廠嗰啲

香港人其實係唔夠錢去由零重新打造一個新城市

上邊嗰幅圖都見到, 南邊係有高速公路!
需要諗嘅係點樣配合佢

其他我再諗下

東南亞有咩贏到monkey國
大家都行普通法點解揀新香港唔揀sydney？

sydney,本身已經發展好

同埋佢藍邊係南極!
附近冇咩國家,做生意有難度

南邊

比我去 我去做苦工都去

屌
如果移民洗咩要揀同香港時區接近？

金融中心

樓上冇講錯，香港2019 GDP大約三萬億，起個明日大罪都用咗一萬億，即係全香港七百幾萬人搬晒去，一年唔洗食飯，都只係起到三個明日大罪。

一個城市冇番一百幾十年好難發展出一定規模。

然後被澳洲白人集體歧視
到時真係二等公民都不如
好快就會好似當年馬拉踢新加坡出聯邦一樣

冇翻幾千億港紙好難搞到

會唔會畀澳洲人屌破壞人哋大自然生態

所以我先特登揀喺沙漠囉
嗰度又唔係國家保護公園

其實要係沙漠生活喺好撚難
雖然杜拜都係喺沙漠地區，但係人地有石油
澳洲嗰達地除左沙漠好似乜都冇

黃色經濟圈市值

黃色經濟圈好似有

沙漠

你覺得台灣人肯？

咁多年, 香港食果碗飯都係做支那窗口, 即係巴打講既地緣政治
支那仆街香港好
香港仆街支那好
係定律黎

我想住會落雪既地方

咁都俾你諗到，你真係天才!

ching唔好周圍派膠啦

一陣9段線畫到落去

喺昨日香港尚且區區幾千億，去到荒山野領人均GDP可以有多少？日日掛住耕田煮飯捉魚起樓你part time做金融中心？

格陵蘭

真係唔明究竟去到人地國家建咩新香港？
咁同蝗蟲侵襲香港有咩分別?

理論上支那強大又唔多手玩爛香港個system係有機會支那好香港好既
香港仆街支那會唔會好哩個要問燒生

澳洲大把地 做乜一定要沙漠
高速公路又冇 海底電纜又冇 水電又冇
同荒島求生冇乜分別

依家攬炒

老老實實覺得work，當方舟計劃去由0開始build 一座hong kong city

唔到你話事，真內政

你同我一樣諗呢個位！！
我諗既地理位置在澳洲德黑蘭港東北面約200公里。當地又近德黑蘭機場（迷你機場），有物資可提供，一方面有德黑蘭市帶來的物資作支援，而因該市人口其實得好少（約萬五），唔會太騷擾當地人生活

我覺得最大問題係要轉型，做金融一定無得搶，做高新科技仲有得諗

起緊

熱死

冇返幾十萬億都整唔到個新香港啦

當年英國佬都係咁諗，所以咪有New England , New South Wales lor。努力多兩三百年應該可以的，加油！

誠哥黎緊係倫敦起個新香港呀, 跟誠哥啦

成撚日叫人割地做咩？

點解要去第二度
起個新嘅香港出嚟
而唔係光復我哋嘅香港？

咁同叫人割地冇分別

唔好傻啦 台灣人點會無啦啦割忽地比香港人
你要明白台灣仲係好多藍營

呢個位最近既town係Port Hedland, 又係熱到仆街
難得離開香港就揀個天氣舒服少少既地方啦

一國兩制

全世界冇其他地方想要個新香港㗎蝗

City skyline

屌

綠營都唔會肯

我睇一睇原來係學術台.... 即係話應該認真... 如果唔係 Post 我真係以為假膠...

但基本上你講嘅係事實.

參考以色列同中東班油王就肯定唔夠架啦
你個問題應該係問大家肯唔肯做廉價奴工多D?
如果扣哂人工只計成本可能仲有D機會

有另一個大問題係沙漠
喺沙漠裏面起城市唔單只係資金問題
仲係科技問題

而家喺沙漠裏面尋找水源比一小team人或者個小村莊都唔算太困難

但係如果喺沙漠裏面要尋找水源畀幾百萬人，係真係要有科技上嘅突破先得

海水化淡

澳洲開SERVER 要申請

最好唔好抽地下水,原因係咁

只不過係需要一個地方都住,又唔係要人割讓領土!
到時大家係澳洲公民

人哋好心俾你做難民，你仲要求人劃地俾你住，會唔會諗多咗，情況就好似你親戚見你冇地方住，好心收留你，你仲要求有房俾你

但係我哋有幫人發展,開拓多元經濟!

會交稅比澳洲政府

可以兩樣一齊做

有豐富嘅鐵